
const QUIZ_CONTENT_PRO = {
  title: "同訓異字①",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>授業で手を（あげる）。",
      answers: ["上げる", "揚げる", "挙げる", "昇げる"],
      correct: "挙げる",
      hint: "",
      explanation: "【挙がる（あがる）】→はっきり示す。手を上げること。<br>【上げる（あげる）】→高い位置に移動すること。",
      image: ""
    },
    {
      id: "02",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>唐揚げが（あがる）。",
      answers: ["上がる", "揚がる", "挙がる", "昇る"],
      correct: "揚がる",
      hint: "",
      explanation: "【揚がる（あがる）】→舞い上がること。油で調理すること。",
      image: ""
    },
    {
      id: "03",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>テレビが（うつらない）。",
      answers: ["映らない", "写らない", "移らない", "遷らない"],
      correct: "映らない",
      hint: "",
      explanation: "【映る（うつる）】→反射や投影などによって物の形や姿を他の物の表面に現すこと。",
      image: ""
    },
    {
      id: "04",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>板書を書き（うつす）。",
      answers: ["映す", "写す", "移す", "遷す"],
      correct: "写す",
      hint: "",
      explanation: "【写す（うつす）】→対象を元の通りに書き取ること。",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>サービスの向上に（つとめる）。",
      answers: ["努める", "務める", "勤める", "勉める"],
      correct: "努める",
      hint: "",
      explanation: "【努める（つとめる）】→努力すること。<br>勉学に限定して「勉学に勉める」みたいにいうこともあるけど、常用漢字じゃないから基本は使わないよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>委員長を（つとめる）ことになった。",
      answers: ["努める", "務める", "勤める", "勉める"],
      correct: "務める",
      hint: "",
      explanation: "【務める（つとめる）】→役割につきやるべきことを果たすこと。",
      image: ""
    },
    {
      id: "07",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>大企業に（つとめる）。",
      answers: ["努める", "務める", "勤める", "勉める"],
      correct: "勤める",
      hint: "",
      explanation: "【勤める（つとめる）】→出勤する、勤務していること。",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>法の（もと）で平等に扱われる。",
      answers: ["下", "元", "基", "本"],
      correct: "下",
      hint: "",
      explanation: "【下（もと）】→影響力の及ぶ範囲。した。",
      image: ""
    },
    {
      id: "9",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>経験を（もと）にして考える。",
      answers: ["下", "元", "基", "本"],
      correct: "基",
      hint: "",
      explanation: "【基（もと）】→物事の土台や根拠。",
      image: ""
    },
    {
      id: "10",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>口は災いの（もと）。",
      answers: ["下", "元", "基", "本"],
      correct: "元",
      hint: "",
      explanation: "【元（もと）】→物事の始まりや起源。",
      image: ""
    }
  ]
}

export default {
  japanesePro04: QUIZ_CONTENT_PRO,
};